<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>短评 on 安和Blog</title>
        <link>https://example.com/tags/%E7%9F%AD%E8%AF%84/</link>
        <description>Recent content in 短评 on 安和Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>安和</copyright>
        <lastBuildDate>Sat, 02 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/tags/%E7%9F%AD%E8%AF%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>《野良与皇女与流浪猫之心》短评</title>
        <link>https://example.com/p/galgame-nora/</link>
        <pubDate>Sat, 02 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/galgame-nora/</guid>
        <description>&lt;img src="https://example.com/p/galgame-nora/2022-07-02_14-56-54.jpg" alt="Featured image of post 《野良与皇女与流浪猫之心》短评" /&gt;&lt;p&gt;野良与流浪猫之心这部作品我其实只是通过一首角色曲才了解到的，好听的配乐、感兴趣的设定——以及实际上并没有那么好的剧情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在玩之前也大抵了解了下游戏的评价，虽称不上完美，但也多是好评，而我则是先玩了2才玩了1，所以对2的搞笑风格也印象颇佳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正看到主线剧情时，却几度玩到一半就关掉游戏，乃至第二天因为无聊才打开继续，第一部的共通线对于各女主可真谓雨露均沾，都保持着一种暧昧不清的关系，选择个人线后又突然在感情上有了转折，使得这部作品在感情上的刻画实在不尽人意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在四位女主中，明日原的设定固然让人心生怜爱，但也不要忘了这又不是些沉重深刻的游戏，没有必要为了塑造一个可怜的形象而这么过分，至于黑木未知，我则是看了不少剧透，甚至直接看完了相关的CG，或许最后是HE，但中间的部分若真如大部分剧透所言的，充斥着令人厌恶的要素以及让角色人设崩坏的部分的话，即便这是由我喜欢的CV配音的，我也不想再亲自去体验这剧情了。妹妹和皇女线，虽然剧透不多，但看得出来吐槽的人也算少，不过就其他两条线对感情上的刻画来讲，我也不抱多大的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总而言之，我还是在刚玩到明日原线开头就决定弃坑了，这部作品似乎急于向玩家展现自己的风格，例如无厘头的吐槽，奇妙的设定等等，但这终归是一款Galgame，对于最关键的感情方面的描写如此浅薄，让人没法有相应的共情。若能将剧情进一步展开，让进展稍微放缓，减少共通线中各女主的感情表达，不把回忆一次性的放在个人线的某一片段中，删去那些过了头、以及不合理的要素之后，我认为这会是一部不错的作品的。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>《86-不存在的战区》短评</title>
        <link>https://example.com/p/anime-86/</link>
        <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/anime-86/</guid>
        <description>&lt;img src="https://example.com/p/anime-86/2023-08-20.jpg" alt="Featured image of post 《86-不存在的战区》短评" /&gt;&lt;p&gt;这是一部久违、亦或许是第一部，我看的战争向的动画作品，虽然整体上并没有过多的”整体“感，但却依然做出了精彩的战争一隅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早在三年前，我就拿到了86战区的轻小说，但也如同其它入手的轻小说一样，我并没有去读，就算如此，对于其第一卷的赞赏也是有所耳闻，就我个人的动画观感来猜测，当蕾娜奔跑至街道时的那段，应该就是第一卷的结尾了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，正如大部分评价所言，第一卷之后的剧情未免有些陷入平庸，不过也仍属上乘之作，彷佛现实和理想便是以此为分界，但倘若一直现实下去，我大概就不会在意这部作品了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而完结的部分实在是令人赞叹，无论是叙事方式还是角色的表情、乃至配乐以及分镜，都称得上可以纳入经典的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出于不过多剧透的缘故，也就不在此过多讨论剧情，值得一说的是，每当我自以为找到所谓设定上的瑕疵时，又总能被后续的剧情解释所补充，也算是一位在意细节的作者吧。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>《快跟超可爱的我交往吧》短评</title>
        <link>https://example.com/p/novel-kawaii/</link>
        <pubDate>Sat, 25 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/novel-kawaii/</guid>
        <description>&lt;img src="https://example.com/p/novel-kawaii/cover.webp" alt="Featured image of post 《快跟超可爱的我交往吧》短评" /&gt;&lt;p&gt;两人的对话是我看过的恋爱轻小说中最好玩的了，然后女主在被告白的时候说的那段话我反复看了好几遍才大概明白什么意思，可见作品还是有一定思想深度的（脑补&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;败犬&amp;hellip;.还有一些胃疼的剧情之类的，一开始刚看见的时候不是很能接受，但是仔细看下去就觉得“很有道理”的样子，被 作者的逻辑 角色们的言行说服了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有刻意回避常见的套路，但有时候居然也会捉摸不透男女主的心思，这一点不足为奇，最后能圆回来才是最厉害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;糖就无需多言啦，最近看的几部轻小说的女主都是醋坛子，看见男主和别的女生聊的开心就会气鼓鼓（我没有女性朋友！请直接找我！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者现实中估计也是个很有趣的人，毕竟书写的这么有趣（暴论&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可惜的是貌似没有第四卷了？不过之后的展开无非就是婚后生活啦&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;短篇貌似是web版弄过来的，有些生硬，但总比没有好！毕竟想起这本很喜欢的书还有些短篇没看，就觉得故事还没有结束，那种寂寞的感觉就不会出现了罢&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本书也改变了我的喜好（？），我发现男女主这样日常的对话真的很难得的感觉，相性超好，可以一起去说相声了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很向往的生活，不过好像太过于现充了&amp;hellip;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么？你问我在学校都在干什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;在上课看《和非常可爱的我交往吧》&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;晒&#34;&gt;晒！&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://example.com/p/novel-kawaii/2022-03-20.jpg&#34;
	width=&#34;1280&#34;
	height=&#34;720&#34;
	srcset=&#34;https://example.com/p/novel-kawaii/2022-03-20_hu1bc2d5c935879aba0ead91659110b0ba_187780_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://example.com/p/novel-kawaii/2022-03-20_hu1bc2d5c935879aba0ead91659110b0ba_187780_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;日版1-3卷&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;177&#34;
		data-flex-basis=&#34;426px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>《拖油瓶》短评</title>
        <link>https://example.com/p/novel-tsurego/</link>
        <pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/novel-tsurego/</guid>
        <description>&lt;img src="https://example.com/p/novel-tsurego/img.png" alt="Featured image of post 《拖油瓶》短评" /&gt;&lt;h2 id=&#34;短评&#34;&gt;短评&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;《继母的拖油瓶是我的前女友》目前更新至第六卷，男女主仍没有在一起，而新出的几卷也都得到了&amp;quot;胃疼&amp;quot;的评价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在糖里混玻璃碴是目前的我所无法接受的，即便有诸如对&amp;quot;男女主双方心路历程&amp;quot;描写的好评，但我并不愿接受，根据目前的剧情走向来看，甚至到第七卷双方仍是所谓的&amp;quot;暗恋&amp;quot;，告白的部分可能要到第八卷才能看到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我所读过的书实在是少得可怜，但凭我对于&amp;quot;轻小说&amp;quot;的定义&amp;quot;可轻松阅读的小说&amp;quot;的理解而言，我认为很多轻小说的阅读体验配不上&amp;quot;轻松&amp;quot;二字，无论是尴尬也好，胃疼也罢，阅读这些作品都称不上轻松，反倒是给心里添了几分堵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许那些经历挫折、发展曲折的故事能在最后结局之时令人感到治愈，即便不尽如人意，也能在读完全卷后有一丝感叹，但我仍倾向于那些美好而虚幻的故事，有能看穿结局的曲折，也有那对现实生活的一份慰藉，我不是一个愿在虚构的作品中寻求真实的人，更不是一个希望看到喜欢的角色分道扬镳的人，我只是一个希望能在闲暇之余，在这&amp;quot;能轻松阅读的小说&amp;quot;当中寻找慰藉的人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;后日谈&#34;&gt;后日谈&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;上面这段写于我看完第一卷后去看剧透时，关系忽远忽近发展了七卷&amp;hellip;我可能真的看不下去，即便是现在我也这么认为。
但我并不是说要否定这部作品，这段短评是我写在频道内的随记，原本没有打算发出来的，只是代表我个人的一些想法，喜欢这本书的读者也有很多，只是我是属于不喜欢这一类的而已。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>《政宗君的复仇》漫画短评</title>
        <link>https://example.com/p/comic-masamune/</link>
        <pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/comic-masamune/</guid>
        <description>&lt;img src="https://example.com/p/comic-masamune/img.jpg" alt="Featured image of post 《政宗君的复仇》漫画短评" /&gt;&lt;h2 id=&#34;短评&#34;&gt;短评&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今天看完了《政宗君的复仇》，总体来讲还可以吧，但与其说结局是皆大欢喜，倒不如说一切才刚刚开始，几经波折但也都算合理，动画最后几集的争议部分完全属于改编的责任，倘若按照漫画的叙事来就不会落得如此一个差评不断的下场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过我觉得这部作品称不上令人印象深刻，贯穿全剧的便是男女主间的误会，作者也在其中加入了吐槽自己内容的部分，即所谓“日式恋爱”的“卖关子”，当误会解开后的糖度也不是很足，个人认为属于可以一次性看完，但只是作为消遣的作品。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;排雷&#34;&gt;排雷&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;关于需要排雷的部分，我觉得倒没有什么需要特意指出的，只要接着往下看，前面剧情埋的雷都以相对合理的方式在后面排掉了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;后日谈&#34;&gt;后日谈&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;当时我是一口气看完了这部漫画，可惜的是最后也没有等到我所期待的发糖time，至于为什么要加一个排雷？因为很多看过动画的观众是很讨厌这部作品的，为什么的话，我在这里也不再剧透了，我这边建议看完动画之后直接接漫画来看，不然的话如果以动画的结局作为结局的话真的是灾难啊。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>《转生猪公爵》短评</title>
        <link>https://example.com/p/novel-pig/</link>
        <pubDate>Sun, 21 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/novel-pig/</guid>
        <description>&lt;img src="https://example.com/p/novel-pig/img.jpg" alt="Featured image of post 《转生猪公爵》短评" /&gt;&lt;h2 id=&#34;前五卷&#34;&gt;前五卷&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;猪公爵这部小说怎么说呢，看了一天了一直到现在，看完了第五卷，也就是第五卷开始猪公爵完全瘦下来了&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剧情方面我比较在意的是前期作者对于艾莉西亚的感情描写，斯罗两次相救之后又是如何再次走上原作动画的男女主剧情路线呢？也就是我认为如果后面剧情要按照原作动画发展就完全没必要对艾莉西亚对斯罗的感情进行着重描写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其余的便是关于夏洛特和斯罗之间的关系，正如上面所说，小说前期甚至营造出了一种后宫的氛围，但无论是名字还是男主的独白这都应该是一部纯爱向作品，虽然最后强行刹车但实在是刹的强硬、刹的不自然，或者可以直接说—离谱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不同于天使大人那样高强度的发糖，夏洛特跟斯罗的发糖互动实在是少的可怜，相比之下，作者似乎更愿意将笔墨费在对世界观和男主的强大实力的塑造之上，这本身无可厚非，但这是否有些对不起小说的名字呢？将告白二字写在标题，莫非真的只是一句告白就草草了事？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不得不承认，这实际上是一部偏向于“无敌的主角”的作品，实际阅读起来并没有压力，它读起来很爽，但它真的称的上是一部恋爱小说？这个问题我希望能在接下来的五卷找到答案。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;后五卷&#34;&gt;后五卷&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;难以理解，既然已经告白，夏洛特却也推荐斯罗成为守护公主的骑士，这就意味着“不再需要侍从”，不知道作者究竟是怎么想的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第七卷看了一半，实在是没什么心情了。
就是我昨晚也提到夏洛特的态度，以及现在的轻小说角色难道连句话都不会说了吗？
“你听我解释”
然后一句有用的话说不出来，有些没有必要的隐瞒留着自我感动？我对这部作品越来越无语了
发糖？我把最后几天的时间腾出来连个糖纸都没看到。
还有三卷&amp;hellip;难怪是部冷门作品，无论是剧情还是文笔都让人失望&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好！第七卷告白了，第八卷又没什么夏洛特的戏份了，不愧是冷门轻小说&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第十卷腰斩结局令人无语，若不是前面剧情尚可这部作品根本不值得一读。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;后日谈&#34;&gt;后日谈&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这部小说我当时看了漫画觉得还不错，小说前面在黑龙事件前也一直很稳，也就是在黑龙事件完结就是本作最好的结局，但作者也承认了，他接着又写了整整七本，原本的女二的人物形象甚至超越了女主，女主的戏份越来越少，也没有和男主的发糖&amp;hellip;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过很关键的一点是，本作的简体翻译实在是&amp;hellip;唉，虽然不尊重人，但我想说的是本作有一半毁在了翻译手上，满满的机翻感，就算是机翻也罢了，还把中国现代的一些网络流行语强行加入异世界的对话当中，真的是&amp;hellip;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;del&gt;令人作呕&lt;/del&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是不喜欢将流行语带入到翻译当中，但也不至于完全的反对，但这部作品的翻译不仅语法错误，还强行加入一堆的流行语&amp;hellip;我在写这段抨击翻译的时候其实很纠结，因为本作到后面都已经步入“厕纸”的行列了，能有人翻译已经很不错了，所以在这里&amp;hellip;.感谢一下这位翻译，以及希望您之后能改正下这样的翻译习惯吧。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>《记录的地平线》安利</title>
        <link>https://example.com/p/anime-loghorizon/</link>
        <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/p/anime-loghorizon/</guid>
        <description>&lt;img src="https://example.com/p/anime-loghorizon/img.jpg" alt="Featured image of post 《记录的地平线》安利" /&gt;&lt;h2 id=&#34;介绍&#34;&gt;介绍&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;记录的地平线是主角团公会的名字，我个人认为是取于城惠“放荡者的茶会”时和伙伴们一起看风景的那一段。
“幻境神话”一款老牌MMORPG游戏，在最后一次更新之后，所有在线的玩家都穿越到了幻境神话的游戏中。
两季总共50集，我概括的实在是过于简洁了，其魅力还是要待各位自行去发掘。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;评价&#34;&gt;评价&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这是我近年来看的最有代入感的一部番了，身临其境，仿佛自己也是他们中的一员，一点一点的看着秋叶原的发展和主角团的进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而记录的地平线也属于群像剧，除了城惠他们，你也可以看到几位新成员的成长，后期的实莉的指挥能力也是突飞猛进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然属于群像剧，记录的地平线对人物的刻画可谓神来之笔了：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现实中失去行动能力的冬弥在游戏中再次站了起来，姐姐实莉想要回到现实世界，而冬弥则非常享受着这一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;银剑的会长虽然拒绝了圆桌会议的邀请，但他实际憧着“放荡者的茶会”的同时也很仰慕城惠，虽然离开了秋叶原，却默默的在薄野保护大地人、维护治安；在公会会长这一集的独白里，他说出了自己“不符正道”的言论，但这也正是他们玩游戏所追求的，不被他人所理解，但依旧有属于自己的坚持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我则对独白配乐底下的这条评论很有感触：
“能够在绝境中感染别人的原因，在于他们的本质本来就属于同一类人，会长他内心中的真实想法，就是所有人内心里的真实想法，他们缺少的，只不过是一个能够让他们坚定内心的理由，哪怕只是个看起来有些歪的理由。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会长让大家重振旗鼓的同时，也不禁让城惠陷入了思考“自己在晓，直继失去信心时，是否也能做到这样呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有很多很多，这里也就不一一列举了，这部佳作，还望各位自己去亲身体会。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
